1. Обробка помилок при роботі з зовнішніми ресурсами:
При взаємодії з сервером (наприклад, відправка запитів AJAX) або базою даних (наприклад, SQL-запити), можуть виникати помилки. Використання try...catch дозволяє гарантувати, що програма не “впаде” через несправні ресурси.

2. Робота з парсерами або зовнішніми API:
При розборі JSON-даних, роботі з XML або іншими форматами даних можуть виникати помилки. try...catch допомагає обробити ці помилки без зупинки виконання програми.

3. Асинхронний код:
При використанні промісів або асинхронних функцій можуть виникати помилки. try...catch допомагає обробити їх в асинхронному контексті.

4. Валідація введених даних:
При перевірці коректності введених даних (наприклад, парсинг чисел або дат) можуть виникати помилки. try...catch дозволяє відловити некоректні дані та відповідно реагувати.

5. Робота з зовнішніми бібліотеками:
При використанні сторонніх бібліотек можуть виникати помилки. try...catch допомагає уникнути збоїв в програмі.

6. Обробка винятків в асинхронних функціях:
При використанні async/await можуть виникати помилки. try...catch дозволяє обробити їх в асинхронному коді.

7. Завершення ресурсів в блоку finally:
Якщо ви відкриваєте файл, базу даних або інший ресурс, важливо завершити його роботу навіть при виникненні помилки. Блок finally дозволяє виконати код незалежно від того, чи виникла помилка.